(崩口人忌崩口碗？)馮盈盈「公廁論」莊思明：好Cheap

港姐馮盈盈在節目《#後生仔傾吓偈》禍從口出，表示如果港姐嫁個有錢人，會被指「係雞」、「係公廁」言論粗鄙，前港姐莊思明（2010，季軍）對馮盈盈此番說話大感不該，她說：「唔好話佢係港姐，就算係公眾人物都唔應該係個節目咁講，個節目又咁多年輕人睇，首先對自己個形象唔好，第二會有損香港小姐嘅身份，第三佢會影響到新一代人嘅想法。我唔知佢咁講係咪為咗個節目有效果同埋想Keep住有Noise，但成個感覺好Cheap，佢可以用其他字眼去表達，唔需要用到咁激進嘅字眼，唔好為出位而用呢啲字眼。」

前港姐朱潔儀(1989，亞軍)得知馮盈盈在節目中大談「公廁論」而感到驚訝，她說：「冇聽過人哋咁講港姐，邊度聽番嚟？咁肉酸㗎！以前選美時，啲總監教我哋做港姐要慎言。」其後她表示冇睇該集節目，不方便評論：「不過唔應該宣揚唔真實嘅訊息，因為好多女仔參選港姐真係為咗學嘢，電視嘅威力好大，會影響下一代，有人會跟你、會學。」

真係幾cheap

成班公廁

FYY都係引述連登仔啲說話
到時係記者無講清楚，聽係佢兩個理解能力有問題？定係講中咗

做乜話自己cheap
佢quote返雙登仔最鐘意講既係雞係公廁炸喎

人講佢又講 唔洗用腦？現實同網上都分唔清 正垃圾

成件事根本就係fyy講緊社會生態，講緊只要係嫁比有錢佬就會比網民話係雞係公廁。
嗰兩個港姐咁急衝出黎柒

fyy嗰種淫真係好正

你覺得今時今日，網上世界同現實世界可以完全分開？

fyy 引用還引用
都無理由無經修飾咁引用 婉轉啲講咪算

挑，唔好會莊思明離地懶矜持
一般人係咁講野架啦

吸收完資訊 自己唔過濾下 喺公眾場合講出嚟
定佢真心覺得啱

fyy 係藝人喎 仲要代表香港既港姐冠軍

藝人馮盈盈的「公廁論」引起熱議論，她稱只是覆述網民的意思，並非自己的想法：「大家聽真啲我講嗰句，我話如果我哋真係嫁個有錢，實會有人話我哋點點點，我嘅意思係覆述緊一啲食花生、不懷好意嘅網民言論，唔係代表我嘅意見同立場，我係對呢啲言論持反對意見，因為我唔覺得女仔去搵自己想要嘅婚姻、有乜嘢問題，婚姻係兩個人嘅事，唔需要受到外界嘅批評，應該自主咁去掌握幸福，我係為女權平反。希望大家公開討論、正視，唔好喺茶餘飯後笑人哋，好多女仔可能因為咁而介懷人哋嘅說話，唔敢去搵自己嘅幸福，重點即係，女仔搵自己幸福，只要真心相愛，完全冇問題，唔需要理會一啲無理嘅批評，自己開心就得。」

為女權平反

FYY

撐fyy 班網民算唔算炒車

第一，呢個節目target就係後生仔，梗係講番後生仔既用語，唔通扮斯文扮正經咩

第二，fyy 本身就係sell MK港姐，風格就係咁

FYY根本就係絲打

FYY好正

公廁：邊個話我係雞係公廁呀！我唔係呀！

係性工作者係公共洗手間

一直都覺得呢條女over晒

鍾意佢夠直 講咪講驚你啊個種心態

其實御咗任做番自己有咩問題？唔通覺得一世戴住個光環而感到榮幸咩

做依類清談節目都唔比敢言 咁不如唔好做
何況又唔係鳩up 真係有唔少人會咁諗

其實學返佢地個套 真係一啲都唔好睇
我覺得後生仔傾下計幾好睇

引晒成班公廁出嚟吠

其實係香港 如果條女唔係有錢 嫁左比個有錢人
都會比人話係雞係公廁架啦

成班衝出嚟

FYY好波
公廁s嬲嬲豬

個節目就錄影既，唔係直播，如果句野係不雅，唔出得街就俾人剪左啦

大家都是公廁 不用分得那麼細

其實 FYY 就係衲 dee

首先對自己個形象唔好，第二會有損香港小姐嘅身份，第三佢會影響到新一代人嘅想法

請問佢覺得香港小姐有乜身份？咪又係藝人一個

依家係進化到只要你係女人都會俾人話

馮盈盈今日都有解釋番點解會咁講，佢話﹕「其實睇番個節目，我係話如果女仔嫁個有錢人，就會有人話我哋『點點點點點點……』我哋係轉述番，有時喺網上或坊間有啲好偏頗、好不實嘅意見及批評，總有人喺茶餘飯後食花生，畀一啲佢哋好主觀，純粹佢哋嘅諗法擺喺女仔身上。」

連登仔都係睇人講嘅啫，好多女藝人都無比大家話係雞啦

我罵洪欣係西女人果陣又唔見班人衝出嚟罵我 根本欺善怕惡 我以前有大劉撐腰就唔敢話我 人地fyy無後台就衝出嚟罵

對號入座,不打自招

係囉，何況佢真係講緊事實，真係好多人係唔係都話女人係雞係公廁。咁都唔講得 咁好多野都唔洗討論落去。

整容雞

挑 就係一直以黎一班偽人扮晒野
宜家有人講真話反而衝出黎柒
崩口人忌崩口碗真係冇講錯

話莊思明係公廁個班人

粗口港姐始祖明明係西女人
港姐就永遠高貴大方咩？

cheap得過大美人 西女人呢個字太激進

洪欣：點解無人幫我出聲？

佢家姐套女人淘cut咗就知咩事啦
懶grand有撚人睇

因為佢蠢囉

莊思明 鹿茸大補酒

就係最鐘意佢夠貼地

馮盈盈論莊思明：「公廁」好Cheap

FYY好撚正

講野夠淫 夠踩界就有連登仔照 唔通唔做咩
唔知以為撐佢就有得屌

乜崩口人呀
莊思明老豆好撚有錢 洗撚做雞咩

莊思明唔使做雞嘅原因
係因為佢無條件做雞

唔收錢俾人屌咪唔係雞囉
不過係公廁

賓穎二號 踩低人搏見報

老女人又博上報

邊止港姐係

講真話姐

事實就係,又要做雞又要扲貞節牌坊

果2件垃圾梗係衝出黎啦大佬，暗到唔暗，嫁比有錢佬做肉便器

求其search 下呢件朱潔儀

唔怪之得即刻衝出黎

朱潔儀和已婚富商王文錦在日本入住溫泉酒店。《忽然1周》圖片

朱潔儀和王文錦被拍得在房內纏綿。《忽然1周》圖片

乜撚野多年輕人睇
根本年輕人先咁講

神經過敏

唔怪得

我覺得莊思明話佢影響下一代想法
係因為佢公開咁講宣揚呢d訊息出去，而呢種同fyy立場如何係冇衝突
大佬，你哋話就話一般人係咁諗啫，實情係好多人，包括d毛都未生齊嘅小朋友唔係連登仔架囉

根本事實就係咁
果D"前港姐"俾人講中左嬲嬲豬

跟本唔洗嘈 兩隻都係娛樂圈臭雞 打和啦Super

直斥其非其實真係無需要去婉轉表達，客觀咁引述返先更直接可以指證公廁論既謬誤。

條女真係煩膠 咪撚再po佢啦

去睇教育電視啦

嘩
似女上男下
好進取

聲援Fyy，追擊莊x明

咁個個人出名都有唔同目的唔同方向
講下d以賣肉為目標既人都值得探討下既
唔係港姐就可以話佢多事姐
咁FYY本身港姐仲要冠軍都唔講得咩?

仲唔快撚d 捧紅佢

佢哋先係想有noise

無fyy3個字鬼撚記得佢在生

支持FYY
引述言論都唔岩？

係 基本上女仔係日常生活中都唔會講太多淫野
佢真係好格硬黎 有駁出位嘅感覺

咁先貼地

實情就跟本無諗咁多 , 有機會屌吓拎光環跟係出盡力屌, 依種行為跟本就係見高就拜,見低就踩

報紙佬先奸
引兩件過氣港姐出嚟寫新聞

莊思明同朱潔儀都唔用下個腦，個記者特登唔講馮盈盈只係轉述「公廁論」，就係想妳地呢d自命清高嘅撲出黎屌，記者先有野寫
其實唔知頭唔知路咪答：「了解下先答你」咪囉

攞唔到冠軍唔係冇原因嘅

有錢收點會係公厠

friend過夾band

唔係fyy都唔知個莊乜乜咩水

真朋友

fyy

冠軍同d二三名係有分別嘅

直線抽擊莊思明

有腦的港姐真係好大分別好吸引 係有學識個隻 唔係港女走精面揾著數個種

竊書不能算偷……竊書！……"讀書人"的事，能算偷麼？

外國有d公厠真係要比錢

搞串個party

如果其他人講公廁論就成件事變到好 cheap，fyy講就貼地、率正。
點解？原因好簡單，就係因為佢係fyy，你地唔係囉
fyy一向都係走9up路線大家都知架啦，所有野佢唔會同你轉彎抹角、用婉轉小小的講法形容出黎。如果有一日佢無啦啦講d好文質彬彬既說話反而觀眾未必慣、甚至會驚佢係咪受左咩刺激
即係如果侵侵變到好似奧巴馬咁，做一個大愛、和平既人，你會覺得點？

Btw唔係有呢單新聞都唔知有莊思明呢個人

莊思明係咪嬲嬲豬fyy 果欄同楊明有感情線有kiss戲咋
記得之前8卦雜誌都話個醜婦唔鍾意龔嘉欣
因為佢同楊明一齊去jason 宋熙年婚禮

講中佐咪大反應囉

大台無fyy mmc跟本而家後生個班真係唔會睇

agger

馮盈盈好撚煩 唔好再標榜自己貼地啦 on撚9

好似D援交唔認做雞咁

以前亞姐出名係雞, 亞姐執咗咪名正言順港姐做, 有咩問題

啱啱睇完罵戰個post

（Kingjer個post嘅留言）

遭FYY鐵粉圍堵 莊思明反擊﹕發表都唔得，不如毒啞我啦！

你發表意見唔係唔得，但人地都有批評你嘅權利

fyy ig 新po又暗串

條拿督女輪住比fyy mcc撚真係好7

mmc個po

你究竟知唔知乜野叫引用

衝出嚟話畀人知自己係雞

而家做港姐有幾撚高貴呀，到頭黎咪又係 CCTVB 偽人一個

宜家咩年代
港姐仲要玩扮高貴矜持
個個都有自己性格 做自己sell自己特點先至會上位

撐fyy

班所謂師姐咪就係自己呃自己 私底下做既野